**162. – Brassica richeri** Vill. – Plante vivace, glabre et glauque ; tige de 20-50 cm, simple, nue ou presque nue au sommet ; feuilles toutes pétiolées, oblongues ou obovales, entières ou sinuées-ondulées, les supérieures très petites, 1-2 ou nulles ; fleurs jaunes, veinées, en corymbe dense ; sépales dressés ou un peu étalés ; grappe fructifère peu allongée, mais fournie, à pédicelles courts, étalés-dressés ; siliques cylindriques, comprimées par le côté, non bosselées, veinées ; valves à 3 nervures ; graines noires, alvéolées.
Prairies et rocailles élevées, dans les Alpes ; Savoie ; Isère ; Hautes-Alpes et Basses-Alpes. – Piémont. = Juillet-août.